仲未搵到自己soul mate唔緊要！黎搵蘇眉啦！

大家好！我地係主修生態嘅學生，依家做緊個有關蘇眉魚嘅project，希望係呢個論壇同大家分享下蘇眉保育嘅議題。

蘇眉魚，是世界上最大，壽命最長的珊瑚魚類，身體長度可達2米，仲高過一個人，壽命超過30歲架！但係甘可愛嘅蘇眉已經在國際自然保護聯盟 瀕危物種紅色名錄(IUCN Red list)被列為瀕危物種, 所以我地如果再唔做Ｄ野，蘇眉就好大機會絕種。

蘇眉因為性成熟慢，好耐先會有下一代，而且這物種是不能被人工養殖的，令佢地既數目不斷下降，近三十年來，蘇眉的數量下跌了一半, 面臨絕種危機。但係亞洲地區，特別係香港同內地，蘇眉是酒樓入面的貴價菜式, 蘇眉的零售價格可達每公斤約港幣1014元，有人喜歡牠的味道，有人認為吃蘇眉較有體面, 所以蘇眉有好大既市場。而我地頭先都提過佢地呢種動物有幾脆弱幾易絕種，所以蘇眉既交易同捕獵，就係令地佢地變成瀕危物種既原因。

就算蘇眉屬於瀕危，但香港並未完全禁止出售蘇眉既。只要餐廳／食肆係漁護署申請左許可證，佢地就可以合地法出售蘇眉。但而家既問題就係，香港有好多餐廳都係無牌咁出售蘇眉，令到係市場上流通既蘇眉數量比起原先批准既多好多，所以自然生長既蘇眉根本唔夠時間去重新填補番比人食用既數量，因此佢地既數目不斷下跌。

大家的確好難知道邊Ｄ食肆係可以合法出售蘇眉，但係咪咁就代表大家幫唔到手？絕對唔係！其實只要你係任何一個地方見到蘇眉既出售，無論佢係合法定唔合法都好，你都可以影低佢，send個message去我地既facebook page: 尋 ∙ 真蘇眉 HK Humphead Wrasse Watch:

同我地講低係邊間餐廳影既，我地就會將你比既資料送去漁護署，佢地會check下間餐廳有無牌照，如果係非法既就會採取相關既行動，以保護蘇眉既數量。

呢個page嘅目的係想分享有關蘇眉的資訊，以提升大家對蘇眉可持續貿易的關注。我們需要大家的支持，你地每一個like 每一張post 係我地page 嘅相都好重要架！！

唔可可以麻煩大家follow左個page呀！感激大家支持！

標題 0.5/10

我成日都覺得條魚啲色咁怪，點解會有人食。
利申:窮撚冇食過

其實好唔好食
係唔係深海魚
點解深海魚都可以食

呢種生物喺生態中扮演一個乜嘢角色點解要保護

Er.............

我都覺得藍色嘅魚食唔落口🙈但係其實市面上大部分賣嘅蘇眉都係幼年蘇眉

身體灰灰白白甘同其他魚冇咩分別架

上網話蘇眉食落去好似食棉花糖甘入口即融😂其實好多人係因為覺得佢貴食佢好有面。係深海魚黎架，通常住係珊瑚礁附近

真係要試下先

😭😭我諗左做好耐先用呢個標題架 仲以為懶有創意甘

甘你老母

好中意蘇眉
好中意佢個樣 厚唇 凹額
又大大條 快啲好好保護佢啦

甘撚夠未
屌你老母臭閪

合法同唔合法咪又係出售緊瀕危動物 香港